.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--h--Holy-Cascade:

Святой водопад (`Holy Cascade <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=151>`_) / Закл. 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- добро
- позитивное
- вода

**Обычай**: сакральный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Стоимость**: 1 пузырек святой воды

**Дистанция**: 500 футов

**Область**: 20-футовый взрыв

**Спасбросок**: простой Рефлекс

----------

Вы призываете священную энергию, чтобы усилить пузырек святой воды, бросая его на невероятное расстояние.
Он взрывается огромным взрывом, который наносит существам в этой области 3d6 дробящего урона от каскада воды.
Вода причиняет дополнительные 6d6 позитивного урона нежити и 6d6 урона добром бесам.

----------

**Усиление (+1)**: Дробящий урон увеличивается на 1d6, а дополнительный урон позитивной энергией и добром увеличиваются на 2d6.





.. include:: /helpers/actions.rst